<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<recipes>
  <recipe id="0">
    <author>Vigu</author>
    <title>PLACKI SEROWE Z TRUSKAWKAMI</title>
    <rating>8/10</rating>
    <preptime>5 minut</preptime>
    <ingredients>
      <ingredient>250 g sera bialego, twarogu</ingredient>
      <ingredient>2 jajka</ingredient>
      <ingredient>3 lyzki cukru</ingredient>
      <ingredient>2 lyzki oleju roslinnego</ingredient>
      <ingredient>okolo 1/3 szklanki mleka</ingredient>
      <ingredient>1 i 1/3 szklanki maki pszennej</ingredient>
      <ingredient>2 lyzeczki proszku do pieczenia</ingredient>
      <ingredient>kilka truskawek</ingredient>
    </ingredients>
    <description>Do miski wlozyc twarog i rozgniesc go praska do ziemniakow.
Dodac jajka, cukier i wymieszac rozga, nastepnie wlac olej 
oraz mleko i ponownie wymieszac. 

W drugiej misce wymieszac make z proszkiem do pieczenia. 
Krotko polaczyc skladniki z dwoch misek za pomoca lyzki na 
dosc gesta mase.

Rozgrzac patelnie (np. nalesnikowa lub inna z 
nieprzywierajaca powloka), nakladac po 2 lyzki ciasta na 
jednego placka, wyrownac powierzchnie i smazyc na srednim 
ogniu do czasu az urosna i beda ladnie zrumienione przez 
okolo 2,5 minuty.

Gdy placki troche podrosna wcisnac w ciasto po ok. 
4 plasterki truskawek. Przewrocic na druga strone i smazyc
do zrumienienia w podobnym czasie jak poprzednio. Posypac 
cukrem pudrem.</description>
  </recipe>
  <recipe id="1">
    <author>Adam</author>
    <title>SCHAB W SOSIE KOPERKOWYM</title>
    <rating>2/10</rating>
    <preptime>30 minut</preptime>
    <ingredients>
      <ingredient>ok. 700 g schabu bez kosci (wystekowane plastry)</ingredient>
      <ingredient>1 lyzka oleju</ingredient>
      <ingredient>500 ml bulionu</ingredient>
      <ingredient>1 zabek czosnku</ingredient>
      <ingredient>1/2 marchewki</ingredient>
      <ingredient>1/4 cebuli</ingredient>
      <ingredient>1/3 szklanki smietanki 30%</ingredient>
      <ingredient>po 1 i 1/2 lyzeczki maki pszennej i ziemniaczanej</ingredient>
      <ingredient>2 lyzki posiekanego koperku</ingredient>
    </ingredients>
    <description>Mieso pokroic na grube plastry i rozbic (najlepiej poprosic o wystekowanie jeszcze w sklepie 
w specjalnej maszynie). Rozgrzac duza patelnie, rozprowadzic po niej olej, wlozyc mieso i na 
duzym ogniu obsmazac po 5 minut z kazdej strony.

W miedzyczasie zagotowac bulion w garnku. Wlozyc w niego podsmazone mieso (mozna 
ulozyc jeden plaster na drugim), doprawic sola (ok. 1/2 lyzeczki) i pieprzem.

Po zagotowaniu przykryc garnek, zmniejszyc ogien i gotowac przez ok. 1 godzine lub nieco 
krocej, do kruchosci miesa. W polowie czasu dodac obrany zabek czosnku, obrana i starta 
marchewke oraz pokrojona w kosteczke cebule.

Do ugotowanego miesa dodac smietanke oraz (bezposrednio przez sitko) make pszenne i 
ziemniaczana. Wymieszac delikatnie i zagotowac. Dodac posiekany koperek i jeszcze 
pogotowac przez ok. 1 minute.</description>
  </recipe>
</recipes>
